兩個例子，作為蛛絲螞跡，說是市民對警隊不滿的反映。

市民對警隊的不滿，既體現於硬繃繃的民調數字，又在日常警民的接觸中逐漸浮現。

阿峰強調，表面上這不易發現。「香港人好得意的，他在網上鬧『死黑警』都好，但在街上你查佢身份證，佢又會即刻，『係係係阿 sir！』」總之恭恭敬敬。「所以在執勤上，我真心感覺不到。」

然而阿峰卻提供了兩個例子，作為蛛絲螞跡，說是市民對警隊不滿的反映。

第一是「報假案」。「佔中之後，真的多咗好多交通違例舉報的數字，係多咗好好好多，個數目係你唔敢相信。」阿峰說，出現這情況的原因，當然不是因為佔領後大家喜歡胡亂泊車，而是「擺明玩嘢」。但報假案不會被追究嗎？阿峰解釋，交通違例的投訴大多都很主觀 — 就算警員接報後並無其事，報案者亦可辯稱「之前我見到喎。」當然，警方也可以搜集證據，揭穿謊話，甚至向報案者追究，但這卻極其浪費時間。因此警隊根本不會這樣追查。

「總之就係得閒無事係咁報（案），報到你哋唔得閒。」阿峰說。「作為前線警務人員，我絕對感受到多咗這種惡意的舉報。」

第二個例子源於阿峰的個人經歷。話說這一年他需要到某個偏遠地方接受警隊培訓，而要到達該地點，就只能依賴某條巴士路線，「所以在課程開辦的時間，車上全部都係警察同事，你睇樣就知。」神奇的是，這架「警察巴士」偏偏貼滿了許多指控警察的貼紙，「黑警」呀，什麼都有。「咁你知咩一回事啦。」明顯有人知道這是「警察巴士」，「悉心佈置」。

「人係有情緒的動物，你見到時都會諗，點解我咁乞人憎呢？點解人家會咁樣睇我們呢？」阿峰說，公眾對警隊集體的不滿，就藏在這些細節之間。

大家係時候睇新聞

我想要啲貼紙

而家都大把la

push

大家要睇新聞 知道世界大事